遊行被圍捕險洩身份 攬炒巴死裏逃生 帶署歷警暴 拒保後返英

節錄

遊行被圍捕險洩身份 攬炒巴死裏逃生
帶署歷警暴 拒保後返英

「我要攬炒」，一個自連登討論區冒起、間接影響反送中運動走勢的名字，真實身份終於在月初揭曉，原來是今年26歲、香港土生土長的測量師劉祖廸（Finn）。網民暱稱為「攬炒巴」的他接受本報視像專訪，講述攬炒源起與過去年多以來死裏逃生的經歷。

■劉祖廸本可安然在國外生活，但受到良知的召喚，決意走到街上、甚至踏上國際戰線。

自去年於連登討論區成名起，外界一直猜測「我要攬炒」身份。有人指他熟悉政制及公文，可能是資深公務員；亦有人覺得。。。。。。。。。。

「其實就快27啦今年，𠵱家26啦。」身處英國的Finn，日前通過網絡視像接受本報訪問，穿起一身筆挺西裝，配搭一個麥克杯盛載的熱飲，端坐辦公桌前，的確有幾分政治領袖的。。。。。。。。。。。

■透過眾籌所得的資金，攬炒團隊在多國報章刊登文宣，向全球揭露港府鎮壓異見者的狀況。互聯網

■攬炒團隊與Freedom Hong Kong合作的日本文宣，被推薦參加廣告大賞。

曾經以為自己可以離地嘅，但係發覺原來良心驅使，我真係做唔到呢樣嘢

與同齡的香港年輕人一樣，Finn的政治啟蒙始於2012年反國教運動，2014年又以學生身份參與雨傘運動，在2016年立法會DQ事件後，對本土政治一度心灰意冷，「唔想再去理會呢啲新聞，嘗試去集中返所謂自己嘅事業」。

主修測量的他大學畢業後進入本地公司，成功考取測量師資格，但眼見建造業界漸漸向北方傾斜依賴中國，便萌生去意，先到新加坡生活及工作一年。。。。。。。。。。

英國時間2019年6月9日下午，Finn參與了當地一場聲援香港反修例的集會，數千名在英港人展現團結，「我就喺度思考緊，。。。。。。。。。。

他回到家後忽發奇想，在連登討論區發帖「招兵買馬」，希望召集一班志同道合人士去做一些事，第一件湧上心頭的就是以保皇黨議員涉違《國際人權法》為由，撰寫信件向外國政府陳情，取消各人的外國公民資格，希望以此。。。。。。。。。。。

Finn指出，最初的「攬炒」十分短線，「將保皇黨留喺大灣區已經係攬炒」，但經過與一班來自五湖四海團隊及網友的交流，。。。。。。。。。。。

「點解要攬炒？ 點解要破壞？ 香港已經爛晒，我哋乜都輸晒。」Finn認為，「攬炒」是一個注定在2047年前後會發生在香港的結果，若那時候始醒覺要改變、要掙扎或已太遲，「到時其實香港所謂嘅利用價值，可能已經俾人。。。。。。。。。。。。

縱有千般主張，Finn在反送中運動爆發以來，多數時間都是透過網絡得悉香港最新情況，但親身參與其中成為一份子的念頭一直都在，「。。。。。。。。。。。。

1月1日元旦遊行，Finn與數十萬人走在銅鑼灣街頭，「士氣雖然低落，但能量依然喺度」，惟行到半途，忽然傳來遊行腰斬的消息，。。。。。。。。。。。

他憶述當時警員要求他們將雙手舉高數小時，其間多次搜身，連去廁所都不許，「有個我諗都成至少60、70歲伯伯，佢話想去廁所，好多人都苦苦哀求，但係啲黑警係。。。。。。。。。。。。。。。。相對早啲時間聯絡到屋企人、律師，但係有啲人、抗爭者、義士，甚至係要成40幾個鐘先至可以打到第一個電話」。

Finn表示，早在街上被圍捕時，自己已有「既來之則安之」的心理準備，「。。。。。。。。。。。」。但在被扣查期間每當有警員叫他的名字，仍不禁會想是不是身份已經敗露，最終在48小時裏警察似未有察覺，他於是拒保成功離開警署，數日後則按原定計劃回到英國。

■去年7月，攬炒團隊就「中央違反《中英聯合聲明》」進行首次眾籌，並於英國七大媒體刊登廣告。互聯網

■攬炒巴主力國際戰線，低調進行游說，早前更與歐洲議會議員進行溝通及閉門會議。互聯網

■今年元旦，劉祖廸於銅鑼灣參與遊行期間被查，親睹警察各種違反人權的惡行。資料圖片

可以將個風險集中喺攬炒團隊或者喺我身上多啲，我覺得呢個對大家都係一個好處

至8月10日，香港警察以涉嫌違反「港區國安法」為由進入《蘋果日報》大樓搜查，多間傳媒在翌日報道時同時引述消息稱，一姓名為「劉祖廸」的人士同被通緝，其後再被官媒披露正是「我要攬炒」本人。

Finn指出，當時本來打算正式公開身份，但團隊內部出現分歧，有不少人認為宜繼續低調，最終經過兩個月觀察後決定高調現真身，。。。。。。。。。。。

別以為只要遠離香港或中國大陸，危險就會隨之降低。Finn近月就曾在英國街頭遭人伏擊，頭部受傷一度流血不止，。。。。。。。。。。。

但說到底，他的根在香港，家人朋友依然在香港生活，若有人以此威脅應如何自處？Finn強調自己過去。。。。。。。。。。。，「我亦都會嘗試去尋求國際嘅協助，嘗試將呢件事係帶到去國際層面，做一個反制嘅措施」。

警方近期一再以涉嫌參與攬炒團隊行動違反「港區國安法」為由，拘捕多名人士。但Finn認為，每一位出來抗爭的人，都應該有自己的覺悟，不應輕易放棄，。。。。。。。。。。。。。。。。他認為只有香港變成中共的負擔，各國封殺華為、TikTok等國企或偽國企經濟體，政權才有望妥協。

「我明白近排好多新聞或者好多消息令人好灰心沮喪，但係始終我哋冇可能奢望去用一年時間，逆轉過去幾十年我哋行過冤枉路，或者香港人犯過嘅過錯。我哋冇必要懷憂喪志，要繼續堅持行呢條路。」攬炒巴說。

呢條人血狗智慧一流
抵佢發過豬頭

你夠膽出聲出力行出黎屌支共，你都可能得架，不如你都試下啦
定係你想窮足一世咁跪？

呢度上面有兩隻五毛
其他五毛歡迎留名

你咪五毛囉On9仔

我講緊#3 #8 喎